中/英領事館見聞

今日去左澳洲的英國領事館補領緊急passport，再一次要多謝大英帝國對97年前出生的英藉子民不離不棄，讓我等一同沐浴在英女皇的榮光中。

領事館位於商業大廈某一層的單位，門口與周邊的公司無太大差異，如果唔係門口寫住 British consulate， 我諗大家一家會忽視呢一個地方。

領事館的門是鎖著的，從門外向內窺看，連接待處都無人，我急忙地查閱門口的working hours ，生怕錯過了他們的服務時間， 最後都係虛驚一場。接著按下了對講機， 跟後了一步，拉一拉衣衫，好讓鏡頭的另一方見到香港人的嚴謹整齊同英國的一絲不苟。

簡單幾句英文交談，說明自己來臨的目的，便推門而入。馬上領事官便出來迎接，領事是一名穿casual服裝的中年女性，金色及肩長髮，操地道澳式口音，她沒有穿著正式西裝確實讓來者放鬆不小。

經過開場白 How are you? I am fine, thank you.後。 再粗略口述自己的遇難，請求幫助。想不到領事居然可以馬上提出解決方法，最後不忘強調辨理需時三十分鐘，原來英國人是如此著重時間，難怪Kingsman 總是可以及時帥氣地解決所有危機。

在等待緊急國民passport期間，打量下領事館的資訊，沒有英女皇的大頭畫像，也沒有愛黨愛國的橫幅。反而牆上貼著2019的春季英國時裝展海報、各種人道救援的資訊。還有放在當眼處的易拉架，提醒國民要小心保管passport，貼心的列出各種小tips，提示國民好好保passport。原來英國每年都會有大約三十萬英鎊的收入來自緊急旅遊文件收費，而英政府係寫明唔想要呢筆錢的。

很快，新護照到手了，是啞金色的。一洗傳統紅色的莊重，多了一分金色“土炮”味。我接過護照，跟領事握過手後，說了聲：『即使送我鍍金的新品，還是紅色才有歸屬感』

說畢，便道別離開

推